## pythonの導入  
pythonはプログラミング言語のひとつで、望月研ではメインの開発言語としてpythonを扱っています。  
計算の実行速度はあまり早くないですが、  
* データの処理が簡単な構文で書ける  
* (機械学習を中心に)便利なパッケージが数多く利用できる  
といった理由から近年多く利用されています。  
  
pythonはインタプリタ型（コンパイルせずに使える言語）のひとつで、  
大規模な計算プログラムは一般的に速度の出るコンパイル型の言語（FortranやC++)で作られます。  
こういった計算プログラムのデータ整形をするのにもpythonは多く用いられています。  
  
ということどのテーマでもそれなりに用いるので、導入方法について説明します。  
  
## 基本背景, インストール  
pythonはバージョンによって2系と3系が存在しており、一部対応構文が異なっているため、互換性がありません。  
最近では多くが3系に移行しましたが、分子シミュレーションでは2系でしか動かないプログラムが多く残っています。  
また、機械学習では主に3系ですが、3系の中でも機械学習モジュールに応じて対応するバージョンが異なっているといった場合があります。  
そのため*2系や3系,3.xといった細かなバージョンを入れ替えられる必要*があります。  
  
そのためのバージョン管理として主に2種類の方法が存在します。  

  
1. pyenvを使う  
pyenvというバージョン管理ソフトをいれると  
`pyenv install version名`で各バージョンのpythonを入れ  
`pyenv global version名`で任意のバージョンを有効にできます。  
注意点としてはwindowsでは利用できません。  
[この辺](https://qiita.com/koooooo/items/b21d87ffe2b56d0c589b)を参考にしてください。  
  
2. condaの仮想環境を使う  
anacondaというpythonに機械学習用のライブラリが一式入ったプログラムのconda機能を用いることで、任意のバージョンの仮想環境を構築できます。  
* 同じバージョンのpythonでも複数の環境が作れる  
* windowsでも使える  
というメリットがありますが、まず最初にanaconda(1Gとかある）をインストールしなければならない（anacondaは気づかない部分で環境ファイルの読み込み情報を上書きするなど管理面で困る場合がある）という面はあります。  
anacondaのインストールは[こちら](https://pythondatascience.plavox.info/python%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB/anaconda-ubuntu-linux)から、
condaの使い方は[この辺](https://qiita.com/showsuzu/items/e2fddf22f725f4d2ab8c)でわかるかと思います。  
  
特にどちらがいいというわけでもないですが、上記のようにどちらも一長一短ありますので以下のような使い分けをおススメします
* 分子計算にpythonを用いる場合: pyenv
    - 並列計算の都合で、2バージョンを同時に有効にしなければいけない場合がある(`python`でpython2, `python3`でpython3を呼び出す)
    - Anacondaを必要としないことが多い

* 機械学習を行う場合: conda
    - そもそもAnacondaを入れるところから始まることが多い
    - 環境設定の説明ページもcondaによるものが多い

## 勉強  
pythonの例題はネットに無数にありますが、  
基本構文は[python_izm](https://www.python-izm.com/)や[この辺](https://github.com/chemo-wakate/tutorial-6th/blob/master/beginner/python_tutorial_kubor.ipynb)がよいように思います。  

